<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<VincentvanGoghPaintings>
  <Painting>
    <Title>Entrance to the Moulin de la Galette</Title>
    <Artist>Vincent van Gogh</Artist>
    <Subject>Sokak manzarası</Subject>
	<Description>Bu kapı, Paris'teki Montmartre tepesinde bir eğlence mekanı olan Moulin de la Galette'nin arazisinin girişiydi. Değirmen, şehir manzaralı açık hava kafesi dahil olmak üzere bir dans salonu ve kafelerle çevriliydi. Değirmen artık faaliyette değildi, ancak bir cazibe merkezi olarak hizmet ediyordu. Moulin de la Galette, sanatçılar arasında popülerdi. Oraya dans etmek ve içmek için gittiler ama orada resim yapmayı da seviyorlardı.</Description>
    <Date>1887</Date>
    <Dimensions>31,6 cm x 24,0 cm</Dimensions>
    <Type>Kağıt üzerine sulu boya</Type>
	<URL>https://vvangogh.omeka.net/</URL>
  </Painting>
  
 <Painting>
    <Title>Head of a Skeleton with a Burning Cigarette</Title>
    <Artist>Vincent van Gogh</Artist>
    <Subject>Sigara içen İskelet</Subject>
	<Description>Ağzında yanan bir sigara olan bu iskelet bir çocuk şakasıdır. Van Gogh, Anvers'teki sanat akademisinde okurken 1886'nın başlarında boyadı. Resim, anatomiye hakim olduğunu gösteriyor. İskelet çizmek akademide standart bir alıştırmaydı ancak onları boyamak müfredatın bir parçası değildi. Bu tabloyu ders aralarında veya sonrasında başka bir zamanda yapmış olmalı.</Description>
    <Date>1886</Date>
    <Dimensions>32,3 cm x 24,8 cm</Dimensions>
    <Type>Tuval üzerine yağlı boya</Type>
	<Publisher> Vincent van Gogh Dijital Koleksiyonu</Publisher>
	<URL>https://vvangogh.omeka.net/</URL>
  </Painting>
  
   <Painting>
    <Title>Carafe and Dish with Citrus Fruit</Title>
    <Artist>Vincent van Gogh</Artist>
    <Subject>Narenciye</Subject>
	<Description>Cam bir nesneyi boyamak zordur. Van Gogh, ayrıntılı bir sürahi ve dekoratif duvar kağıdı seçerek zorluğu daha da artırdı. Bu, camdaki renkli yansımaları yaratmasını gerekli kılmıştır. Limon tabağının altındaki masa üstü yukarı doğru eğimlidir. Bu bir hata değil, bir seçimdir. Van Gogh, Japon gravürlerinden öğrendiği bir perspektif tekniği deniyordu. Güçlü köşegenleri onu büyüledi. Vincent bu natürmortu imzaladı ve onunla çıktı. Bunu ancak işinden memnun olduğunda yaptı.</Description>
    <Date>1887</Date>
    <Dimensions>46,3 cm x 38,4 cm</Dimensions>
    <Type>Tuval üzerine yağlı boya</Type>
	<Publisher> Vincent van Gogh Dijital Koleksiyonu</Publisher>
	<URL>https://vvangogh.omeka.net/</URL>
  </Painting>
 
  <Painting>
    <Title>Impasse des Deux Frères</Title>
    <Artist>Vincent van Gogh</Artist>
    <Subject>Sokak manzarası</Subject>
	<Description>Van Gogh, hareketli Montmartre bölgesinin ortasındaki bir sokağın bu sahnesini çizdi. Asfaltsız caddede mavi çizgilerle temsil edilen taş oluklar vardır. Merkezdeki tekerlekli değirmen muhtemelen hareketli bir reklam panosuydu. Paris'teki Montmartre tepesinde birkaç gerçek değirmen vardı ve biri arka planda görülebilir (Moulin à Poivre). Van Gogh'un zamanında, bu değirmenler artık faaliyette değildi, bir eğlence mekanı ve turistik cazibe merkezi olarak hizmet ediyordu. Girişler bayraklarla süslenmiştir.</Description>
    <Date>1887</Date>
    <Dimensions>46,3 cm x 38,4 cm</Dimensions>
    <Type>Tuval üzerine yağlı boya</Type>
	<Publisher> Vincent van Gogh Dijital Koleksiyonu</Publisher>
	<URL>https://vvangogh.omeka.net/</URL>
  </Painting>
  
  <Painting>
    <Title>Giant Peacock Moth</Title>
    <Artist>Vincent van Gogh</Artist>
    <Subject>Tavus kuşu güvesi</Subject>
	<Description>1889 Mayıs'ında Vincent kardeşi Theo'ya şöyle yazmıştı: 'Orada ölümün başı denen çok büyük, oldukça nadir bir gece güvesi çizdim, rengi şaşırtıcı bir şekilde ayırt edildi: siyah, gri, beyaz, gölgeli ve karmin veya belirsiz bir şekilde parıltılı zeytin yeşili eğilimi; o çok büyük. Onu boyamak için onu öldürmem gerekirdi ve hayvan çok güzel olduğu için bu utanç verici olurdu.''Daha sonra çizimini model olarak kullanarak güveyi boyamaya karar verdi. Van Gogh buna 'ölüm başı güvesi' dedi ve vücudunun arkasında bir tür kafatası tasvir etti. Aslında bu, dev bir tavus kuşu güvesi idi - orada sadece çizgileri olan bir tür.</Description>
    <Date>1889</Date>
    <Dimensions>33,5 cm x 24,5 cm</Dimensions>
    <Type>Tuval üzerine yağlı boya</Type>
	<Publisher> Vincent van Gogh Dijital Koleksiyonu</Publisher>
	<URL>https://vvangogh.omeka.net/</URL>
  </Painting>
  
  <Painting>
    <Title>Fishing Boats on the Beach at Les Saintes-Maries-de-la-Mer</Title>
    <Artist>Vincent van Gogh</Artist>
    <Subject>Balıkçı tekneleri</Subject>
	<Description>Bu balıkçı teknelerinin neden biraz gerçek dışı göründüğünü görebiliyor musunuz? Kumlu plajın düzensiz yüzeyine kıyasla, fazlasıyla iki boyutlu bir şekilde boyanmışlar. Tekneler, güçlü ana hatlar içindeki tek tip renk alanlarından oluşur. Ayrıca tekneler sahile gölge düşürmüyor. Bu üslup unsurları Van Gogh'a Japon baskı koleksiyonundan aşinaydı.</Description>
    <Date>1888</Date>
    <Dimensions>65 cm x 81.5 cm</Dimensions>
    <Type>Tuval üzerine yağlı boya</Type>
	<Publisher> Vincent van Gogh Dijital Koleksiyonu</Publisher>
	<URL>https://vvangogh.omeka.net/</URL>
  </Painting>
  
  <Painting>
    <Title>Allotment with Sunflower</Title>
    <Artist>Vincent van Gogh</Artist>
    <Subject>Ayçiçeği</Subject>
	<Description>Büyük ayçiçeği, bu resmin ana konusudur. Van Gogh bu çiçeğe çok düşkündü. Güney Fransa'da büyük ayçiçeği demetleri boyadı. Ve daha erken Paris döneminde, bu konuya bir dizi natürmort adadı.</Description>
    <Date>1887</Date>
    <Dimensions>43,2 cm x 36,2 cm</Dimensions>
    <Type>Tuval üzerine yağlı boya</Type>
	<Publisher> Vincent van Gogh Dijital Koleksiyonu</Publisher>
	<URL>https://vvangogh.omeka.net/</URL>
  </Painting>
  
  <Painting>
    <Title>Vase with Honesty</Title>
    <Artist>Vincent van Gogh</Artist>
    <Subject>Vazo</Subject>
	<Description>'Dürüstlük' adı, sonbaharda gümüşi beyaz bir renge dönüşen yuvarlak tohum kabuklarının yarı saydamlığını ifade edebilir. Daha sonra gümüş sikkeleri andırırlar ve Hollandaca'da bu bitkiye judaspenning, 'Yahuda sikkesi' denir. Bu, Mesih'e 30 parça gümüş karşılığında ihanet eden elçi Yahuda'ya bir göndermedir. Kendini asarken bozuk paraları yere attığı söyleniyor. İniş yaptıkları yerde, dürüstlük bitkisi daha sonra büyüdü. Bu, Van Gogh tarafından boyanmış ilk hala yaşamlardan biridir.</Description>
    <Date>1884</Date>
    <Dimensions>42,7 cm x 31,7 cm x 2,0 cm</Dimensions>
    <Type>Tuval üzerine yağlı boya</Type>
	<Publisher> Vincent van Gogh Dijital Koleksiyonu</Publisher>
	<URL>https://vvangogh.omeka.net/</URL>
  </Painting>
  
   <Painting>
    <Title>Still Life with Cabbage and Clogs</Title>
    <Artist>Vincent van Gogh</Artist>
    <Subject>Lahana</Subject>
	<Description>Vincent van Gogh kardeşi Theo'ya şöyle yazmıştı: `` Mauve beni hemen birkaç eski takunya ve diğer nesnelerden oluşan bir natürmortın önüne yerleştirdi ve böylece işe koyulabilirdim. O sırada ünlü bir sanatçı ve evlilik yoluyla kuzeni olan Anton Mauve'nin yanında eğitim görüyordu. Mauve'un stüdyosunda Vincent'ın bu eseri hemen yağlı boya yapmasına izin verildi. Bir öğrenci sanatçı için bu oldukça nadir bir fırsattı.</Description>
    <Date>1881</Date>
    <Dimensions>34 cm x 55 cm</Dimensions>
    <Type>Panel ve kağıt üzerine yağlı boya</Type>
	<Publisher> Vincent van Gogh Dijital Koleksiyonu</Publisher>
	<URL>https://vvangogh.omeka.net/</URL>
  </Painting>
  
  <Painting>
    <Title>Kingfisher by the Waterside</Title>
    <Artist>Vincent van Gogh</Artist>
    <Subject>Su kenarındaki kuş</Subject>
	<Description>Bu yalıçapkını balık için gözcü su kenarında oturur. Van Gogh'un korunmuş bir yalıçapkını vardı. Bu tabloyu atlı kuşla karşılaştırdığımızda, birkaç farklılık fark ediliyor. Van Gogh, muhtemelen yükseltilmiş gagasıyla bir denge sağlamak için, resimde kuyruğu biraz daha uzattı. Ayrıca kuş ayakları da verdi - bir kamış sapına konulduğunda olması yararlıydı. Yalıçapkının parlak mavi tüyleri burada biraz donuk görünüyor.</Description>
    <Date>1887</Date>
    <Dimensions>26.6 cm x 19.1 cm</Dimensions>
    <Type>Tuval üzerine yağlıboya</Type>
	<Publisher> Vincent van Gogh Dijital Koleksiyonu</Publisher>
	<URL>https://vvangogh.omeka.net/</URL>
  </Painting>
  
   <Painting>
    <Title>Shoes</Title>
    <Artist>Vincent van Gogh</Artist>
    <Subject>Ayakkabı</Subject>
	<Description>Kirli eski ayakkabılar: Van Gogh'un bu alışılmadık konuyu ilk kez resmetmesi değildi . Bunlar aşınmış tabanlara ve sarkık elastikliğe sahiptir. 'Hayatın yaralarını taşıyan' şeyleri tercih ediyordu. Ancak o zaman onu ilgilendirdiler.</Description>
    <Date>1887</Date>
    <Dimensions>32,7 cm x 40,8 cm</Dimensions>
    <Type>Karton üzerine yağlı boya</Type>
	<Publisher> Vincent van Gogh Dijital Koleksiyonu</Publisher>
	<URL>https://vvangogh.omeka.net/</URL>
  </Painting>
  
  <Painting>
    <Title>Portrait of Gauguin</Title>
    <Artist>Vincent van Gogh</Artist>
    <Subject>Portre</Subject>
	<Description>Van Gogh, arkadaşı Paul Gauguin'i Sarı Ev'deki stüdyosunda resmetti. Bu küçük portreyi jüt üzerine yaptı - alışılmadık ama ucuz bir malzeme. Gauguin, ikisinin kullanması için Arles'tan satın almıştı. Kumaşın kaba yapısı boyamayı zorlaştırdı, bu nedenle Van Gogh boyayı kalın bir şekilde uyguladı ve güçlü bir kırmızı-yeşil kontrastı seçti. Kardeşi Theo'ya Gauguin'in "sarı zemin ve ön planda turuncu balkabağı ve biraz elma ve beyaz ketenden oluşan büyük bir natürmort" üzerinde çalıştığını yazdı . Van Gogh bu portreyi boyarken Gauguin muhtemelen o natürmort üzerinde çalışıyordu: Solda sarı arka planı ve küresel formu görebilirsiniz.</Description>
    <Date>1888</Date>
    <Dimensions>38,2 cm x 33,8 cm</Dimensions>
    <Type>Panel üzerine çuval bezi yağı ile jüt</Type>
	<Publisher> Vincent van Gogh Dijital Koleksiyonu</Publisher>
	<URL>https://vvangogh.omeka.net/</URL>
  </Painting>
  
  <Painting>
    <Title>Self-Portrait or Portrait of Theo van Gogh</Title>
    <Artist>Vincent van Gogh</Artist>
    <Subject>Otoportre</Subject>
	<Description>Bu resmin uzun zamandır Vincent'ın kendi portresi olduğu düşünülüyordu; ancak başka bir görüş, kardeşi Theo'yu göstermesidir.
Kardeşler, birbirlerine çarpıcı bir benzerlik gösteriyorlardı. Ne yazık ki, gerçekte kimin tasvir edildiğini belirlemek için kesin bir kanıt yok, bu yüzden resmin şimdi çift başlığı var.</Description>
    <Date>1887</Date>
    <Dimensions>19.0 cm x 14.1 cm</Dimensions>
    <Type>Kağıt üzerine yağlı boya</Type>
	<Publisher> Vincent van Gogh Dijital Koleksiyonu</Publisher>
	<URL>https://vvangogh.omeka.net/</URL>
  </Painting>
  
  <Painting>
    <Title>Portrait of Vincent van Gogh, the Artist's Grandfather</Title>
    <Artist>Vincent van Gogh</Artist>
    <Subject>Portre</Subject>
	<Description>Vincent'ın büyükbabasına (Vincent van Gogh olarak da adlandırılır) atıf Van Gogh Müzesi'ne aittir. Bununla birlikte, tüm önemli referans çalışmaları, bir fotoğraftan sonra Vincent'ın babası Theodorus'un (ayrıca "Dorus") olup olmadığını tanımlar. Fotoğraf artık mevcut değil ve Hulsker, o zamanlar portre fotoğrafçılığında profiller moda olmadığı için ve Vincent o sırada Etten'de babasını her gün gördüğü ve çalışmaya ihtiyacı olmadığı için fotoğraftan sonra olma ihtimalinin düşük olduğunu düşünüyor.</Description>
    <Date>1881</Date>
    <Dimensions>34.5 cm x 26.1 cm</Dimensions>
    <Type>Kağıt üzerine kurşun kalem</Type>
	<Publisher> Vincent van Gogh Dijital Koleksiyonu</Publisher>
	<URL>https://vvangogh.omeka.net/</URL>
  </Painting>
  
  <Painting>
    <Title>Pollard Willow</Title>
    <Artist>Vincent van Gogh</Artist>
    <Subject>Söğüt</Subject>
	<Description>Vincent van Gogh, Lahey'deki evinin çevresindeki alanda yaptığı uzun yürüyüşlerden birinde bu noktaya rastladı. Sanatçıya göre "bugün ne kadar kasvetli" diye düşünen bir demiryolu işaretçisi ile kasvetli bir manzara yaratmak için tehditkar bir gökyüzünün altındaki ölü pollard söğütünü kullanmak istedi. Pollard Willow ayrıntılı bir suluboyadır. Van Gogh ufukta, Rijnspoor istasyonundaki demiryolu deposunu kalem ve mürekkeple dikkatlice çizdi. Lamba direkleri, dumanın yükseldiği lokomotif ve bayrağını taşıyan küçük işaretçi figürü büyük bir hassasiyetle işlenmiştir. Daha sonra sahneyi suluboya kullanarak tamamladı. Söğüt boyunca uzanan yol, kömür tozu ile siyahtır. Van Gogh ilk büyük, tam teşekküllü suluboyasını Lahey'de üretti ve en çok memnun kaldığı şey buydu.</Description>
    <Date>1882</Date>
    <Dimensions>38 cm x 55,8 cm</Dimensions>
    <Type>Kağıt üzerine suluboya</Type>
	<Publisher> Vincent van Gogh Dijital Koleksiyonu</Publisher>
	<URL>https://vvangogh.omeka.net/</URL>
  </Painting>
  
   <Painting>
    <Title>Old Vineyard with Peasant Woman</Title>
    <Artist>Vincent van Gogh</Artist>
    <Subject>Köylü kadın</Subject>
	<Description>Van Gogh bir karakalemle başladı. Sonra mavinin birçok farklı tonunda yağlı boya ve sulu boya ekledi. Bazı çatıları kırmızıya boyadı, ancak bunlar o zamandan beri solup kahverengiye döndü. Kağıdın geniş alanlarını boş bıraktığı için, sahnede beyaz renk büyük rol oynar.</Description>
    <Date>1890</Date>
    <Dimensions>44.3 cm x 54.0 cm</Dimensions>
    <Type>Kağıt üzerine kurşun kalem</Type>
	<Publisher> Vincent van Gogh Dijital Koleksiyonu</Publisher>
	<URL>https://vvangogh.omeka.net/</URL>
  </Painting>
  
   <Painting>
    <Title>Gate in the Paris Ramparts</Title>
    <Artist>Vincent van Gogh</Artist>
    <Subject>Sur Kapısı</Subject>
	<Description>1887 yazında Van Gogh, Paris çevresindeki surların dört suluboya resmini yaptı. Bu büyük olasılıkla Porte de Clichy - Fransız başkentine açılan 25 kapıdan biri.
Canlı şehir manzarası, küçük figürler ve atlı tramvay gibi detaylarla doludur. Van Gogh, Japon baskılarındaki kalabalık sokak sahnelerinden bu çizim için ilham aldı. Bu baskıların parlak renkleri de yaratıcılığını harekete geçirdi.</Description>
    <Date>1887</Date>
    <Dimensions>24,1 cm x 31,6 cm</Dimensions>
    <Type>Kağıt üzerine çizim ve boyama</Type>
	<Publisher> Vincent van Gogh Dijital Koleksiyonu</Publisher>
	<URL>https://vvangogh.omeka.net/</URL>
  </Painting>
  
    <Painting>
    <Title>Weaver</Title>
    <Artist>Vincent van Gogh</Artist>
    <Subject>Dokumacı</Subject>
	<Description>Van Gogh Nuenen'de yaşadığında, evlerinde çalışan dokumacılardan büyülenmişti. Yoksulluk içindeydiler ve geçimini sağlamak için çok çalışmak zorunda kaldılar. Bunlardan suluboya ve mürekkeple on altı büyük çizim yaptı.Tezgah neredeyse tüm resmi doldurur. Van Gogh, makineyi doğru şekilde temsil etmeye büyük önem verdi. Zordu, çünkü küçük odalarda tezgâhı çekecek kadar uzağa gidemezsiniz, diye yazdı.</Description>
    <Date>1883</Date>
    <Dimensions>35,5 cm x 44,6 cm</Dimensions>
    <Type>Kağıt üzerine çizim</Type>
	<Publisher> Vincent van Gogh Dijital Koleksiyonu</Publisher>
	<URL>https://vvangogh.omeka.net/</URL>
  </Painting>
  
   <Painting>
    <Title>Landscape with a Stack of Peat and Farmhouses</Title>
    <Artist>Vincent van Gogh</Artist>
    <Subject>Çiftlik evi</Subject>
	<Description>Çizimin ortasındaki karanlık yapı bir kulübeye benziyor ama aslında bir turba yığını. Drenthe'de turba, eğimli çatılı bir ev şeklinde istiflendi. Van Gogh turba yığınına kompozisyonunda merkezi bir yer verdi ve hendekte yansımasını gösterdi. Kardeşi Theo'ya, alacakaranlıkta Drenthe'nin tarlalarının 'yüce' bir yere dönüştüğünü, o geniş, güneşin kavurduğu toprak, akşam gökyüzünün narin leylak tonlarına ve en son güzel karanlığa karşı karanlıkta göründüğünü yazdı . ufuktaki mavi çizgi dünyayı gökten ayırır '.</Description>
    <Date>1883</Date>
    <Dimensions>41,7 cm x 54,1 cm</Dimensions>
    <Type>Kağıt üzerine suluboya</Type>
	<Publisher> Vincent van Gogh Dijital Koleksiyonu</Publisher>
	<URL>https://vvangogh.omeka.net/</URL>
  </Painting>
  
  <Painting>
    <Title>Worn out</Title>
    <Artist>Vincent van Gogh</Artist>
    <Subject>Yıpranmışlık Duygusu</Subject>
	<Description>Van Gogh bu çizim hakkında şunları yazmıştı: "Yaşlı bir çalışan, kel kafalı yamalı bombazine kıyafeti içinde ne güzel bir manzara yaratıyor ." Sanatçının işçi sınıfı figürlerine karşı bir tutkusu vardı, hayatın damgasını vurdu ve Worn Out başlığı , seçtiği temanın dramatik unsurunu vurguluyor.
</Description>
    <Date>1882</Date>
    <Dimensions>50,4 cm x 31,6 cm</Dimensions>
    <Type>Kağıt üzerine kurşun kalem</Type>
	<Publisher> Vincent van Gogh Dijital Koleksiyonu</Publisher>
	<URL>https://vvangogh.omeka.net/</URL>
  </Painting>
</VincentvanGoghPaintings>
